**539. – Arenaria serpyllifolia** L. – Plante annuelle, pubérulente, à racine grêle ; tiges de 5-25 cm, étalées-ascendantes ; feuilles sessiles, ovales-aiguës, à 1 nervure ; fleurs petites, en cymes dichotomes feuillées et lâches ; pédicelles environ 2 fois plus longs que le calice, à la fin étalés ; //sépales lancéolés-acuminés, à 3 nervures ; //pétales bien plus courts que les sépales ; //capsule ovale, ventrue, //coriace, égalant ou dépassant un peu le calice, //à 6 dents dressées, égales ; //graines chagrinées.
Varie à panicule courte et serrée à pédicelles égalant à peine la capsule (A. lloydii Jord.) ; à capsule très mince, oblongue-conique, non ventrue, plante très grêle (A. leptoclados Guss.).
Lieux sablonneux ou pierreux, dans toute la France et en Corse. – Toute l'Europe ; Asie ; Afrique ; Amérique du Nord. = Mai-juillet.